{
  "id": "la-de-pack-09",
  "name": "Latein → Deutsch – Pack 09",
  "src": "LA",
  "tgt": "DE",
  "cards": [
    {
      "front": "ludere platea.",
      "back": "spielen Platz."
    },
    {
      "front": "platea calidus.",
      "back": "Platz ist warm."
    },
    {
      "front": "quaerere nosocomium.",
      "back": "suchen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium tardus.",
      "back": "Krankenhaus ist langsam."
    },
    {
      "front": "scribere statio.",
      "back": "schreiben Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio magnus.",
      "back": "Haltestelle ist groß."
    },
    {
      "front": "bibere nosocomium.",
      "back": "trinken Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium pretiosus.",
      "back": "Krankenhaus ist teuer."
    },
    {
      "front": "vehi forum.",
      "back": "fahren Markt."
    },
    {
      "front": "forum frigidus.",
      "back": "Markt ist kalt."
    },
    {
      "front": "vehi labor.",
      "back": "fahren Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor pulcher.",
      "back": "Arbeit ist schön."
    },
    {
      "front": "intellegere popina.",
      "back": "verstehen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina celer.",
      "back": "Restaurant ist schnell."
    },
    {
      "front": "intellegere sella.",
      "back": "verstehen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella parvus.",
      "back": "Stuhl ist klein."
    },
    {
      "front": "bibere apotheca.",
      "back": "trinken Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca clausus.",
      "back": "Apotheke ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "vehi apotheca.",
      "back": "fahren Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca vilis.",
      "back": "Apotheke ist billig."
    },
    {
      "front": "ludere universitas.",
      "back": "spielen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas sordidus.",
      "back": "Universität ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "videre aeroplanum portus.",
      "back": "sehen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus vilis.",
      "back": "Flughafen ist billig."
    },
    {
      "front": "ire museum.",
      "back": "gehen Museum."
    },
    {
      "front": "museum malus.",
      "back": "Museum ist schlecht."
    },
    {
      "front": "quaerere museum.",
      "back": "suchen Museum."
    },
    {
      "front": "museum apertus.",
      "back": "Museum ist offen."
    },
    {
      "front": "edere domus.",
      "back": "essen Haus."
    },
    {
      "front": "domus parvus.",
      "back": "Haus ist klein."
    },
    {
      "front": "videre museum.",
      "back": "sehen Museum."
    },
    {
      "front": "museum iucundus.",
      "back": "Museum ist angenehm."
    },
    {
      "front": "edere pistrina.",
      "back": "essen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina mundus.",
      "back": "Bäckerei ist sauber."
    },
    {
      "front": "vehi hortus.",
      "back": "fahren Garten."
    },
    {
      "front": "hortus malus.",
      "back": "Garten ist schlecht."
    },
    {
      "front": "videre cafea.",
      "back": "sehen Café."
    },
    {
      "front": "cafea apertus.",
      "back": "Café ist offen."
    },
    {
      "front": "scribere mensa.",
      "back": "schreiben Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa bonus.",
      "back": "Tisch ist gut."
    },
    {
      "front": "discere porta.",
      "back": "lernen Tür."
    },
    {
      "front": "porta malus.",
      "back": "Tür ist schlecht."
    },
    {
      "front": "loqui porta.",
      "back": "sprechen Tür."
    },
    {
      "front": "porta sordidus.",
      "back": "Tür ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "legere via.",
      "back": "lesen Straße."
    },
    {
      "front": "via calidus.",
      "back": "Straße ist warm."
    },
    {
      "front": "ludere nosocomium.",
      "back": "spielen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium calidus.",
      "back": "Krankenhaus ist warm."
    },
    {
      "front": "bibere cubiculum.",
      "back": "trinken Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum pretiosus.",
      "back": "Zimmer ist teuer."
    },
    {
      "front": "intellegere via.",
      "back": "verstehen Straße."
    },
    {
      "front": "via clausus.",
      "back": "Straße ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "legere officium.",
      "back": "lesen Büro."
    },
    {
      "front": "officium malus.",
      "back": "Büro ist schlecht."
    },
    {
      "front": "discere aeroplanum portus.",
      "back": "lernen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus calidus.",
      "back": "Flughafen ist warm."
    },
    {
      "front": "bibere taberna.",
      "back": "trinken Laden."
    },
    {
      "front": "taberna celer.",
      "back": "Laden ist schnell."
    },
    {
      "front": "videre universitas.",
      "back": "sehen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas sordidus.",
      "back": "Universität ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "ludere domus.",
      "back": "spielen Haus."
    },
    {
      "front": "domus parvus.",
      "back": "Haus ist klein."
    },
    {
      "front": "dormire universitas.",
      "back": "schlafen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas calidus.",
      "back": "Universität ist warm."
    },
    {
      "front": "loqui domus.",
      "back": "sprechen Haus."
    },
    {
      "front": "domus sordidus.",
      "back": "Haus ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "ludere hortus.",
      "back": "spielen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus vilis.",
      "back": "Garten ist billig."
    },
    {
      "front": "ire forum.",
      "back": "gehen Markt."
    },
    {
      "front": "forum pretiosus.",
      "back": "Markt ist teuer."
    },
    {
      "front": "bibere pistrina.",
      "back": "trinken Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina frigidus.",
      "back": "Bäckerei ist kalt."
    },
    {
      "front": "dormire nosocomium.",
      "back": "schlafen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium mundus.",
      "back": "Krankenhaus ist sauber."
    },
    {
      "front": "edere pistrina.",
      "back": "essen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina calidus.",
      "back": "Bäckerei ist warm."
    },
    {
      "front": "bibere cafea.",
      "back": "trinken Café."
    },
    {
      "front": "cafea clausus.",
      "back": "Café ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "ire universitas.",
      "back": "gehen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas calidus.",
      "back": "Universität ist warm."
    },
    {
      "front": "vehi fenestra.",
      "back": "fahren Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra vilis.",
      "back": "Fenster ist billig."
    },
    {
      "front": "emere popina.",
      "back": "kaufen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina tardus.",
      "back": "Restaurant ist langsam."
    },
    {
      "front": "intellegere cubiculum.",
      "back": "verstehen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum calidus.",
      "back": "Zimmer ist warm."
    },
    {
      "front": "vehi cubiculum.",
      "back": "fahren Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum iucundus.",
      "back": "Zimmer ist angenehm."
    },
    {
      "front": "legere hortus.",
      "back": "lesen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus parvus.",
      "back": "Garten ist klein."
    },
    {
      "front": "intellegere nosocomium.",
      "back": "verstehen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium magnus.",
      "back": "Krankenhaus ist groß."
    },
    {
      "front": "quaerere domus.",
      "back": "suchen Haus."
    },
    {
      "front": "domus pulcher.",
      "back": "Haus ist schön."
    },
    {
      "front": "emere taberna.",
      "back": "kaufen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna vilis.",
      "back": "Laden ist billig."
    },
    {
      "front": "scribere statio.",
      "back": "schreiben Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio magnus.",
      "back": "Haltestelle ist groß."
    },
    {
      "front": "loqui schola.",
      "back": "sprechen Schule."
    },
    {
      "front": "schola magnus.",
      "back": "Schule ist groß."
    },
    {
      "front": "loqui labor.",
      "back": "sprechen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor apertus.",
      "back": "Arbeit ist offen."
    },
    {
      "front": "loqui museum.",
      "back": "sprechen Museum."
    },
    {
      "front": "museum apertus.",
      "back": "Museum ist offen."
    },
    {
      "front": "videre platea.",
      "back": "sehen Platz."
    },
    {
      "front": "platea vilis.",
      "back": "Platz ist billig."
    },
    {
      "front": "ire via.",
      "back": "gehen Straße."
    },
    {
      "front": "via parvus.",
      "back": "Straße ist klein."
    },
    {
      "front": "ludere statio.",
      "back": "spielen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio vilis.",
      "back": "Haltestelle ist billig."
    },
    {
      "front": "quaerere officium.",
      "back": "suchen Büro."
    },
    {
      "front": "officium vilis.",
      "back": "Büro ist billig."
    },
    {
      "front": "legere aeroplanum portus.",
      "back": "lesen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus celer.",
      "back": "Flughafen ist schnell."
    },
    {
      "front": "quaerere sella.",
      "back": "suchen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella vilis.",
      "back": "Stuhl ist billig."
    },
    {
      "front": "emere apotheca.",
      "back": "kaufen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca pretiosus.",
      "back": "Apotheke ist teuer."
    },
    {
      "front": "dormire cafea.",
      "back": "schlafen Café."
    },
    {
      "front": "cafea frigidus.",
      "back": "Café ist kalt."
    },
    {
      "front": "legere pistrina.",
      "back": "lesen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina pulcher.",
      "back": "Bäckerei ist schön."
    },
    {
      "front": "videre statio ferriviaria.",
      "back": "sehen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria bonus.",
      "back": "Bahnhof ist gut."
    },
    {
      "front": "legere via.",
      "back": "lesen Straße."
    },
    {
      "front": "via calidus.",
      "back": "Straße ist warm."
    },
    {
      "front": "adiuvare domus.",
      "back": "helfen Haus."
    },
    {
      "front": "domus apertus.",
      "back": "Haus ist offen."
    },
    {
      "front": "loqui labor.",
      "back": "sprechen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor sordidus.",
      "back": "Arbeit ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "videre apotheca.",
      "back": "sehen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca magnus.",
      "back": "Apotheke ist groß."
    },
    {
      "front": "emere via.",
      "back": "kaufen Straße."
    },
    {
      "front": "via calidus.",
      "back": "Straße ist warm."
    },
    {
      "front": "intellegere porta.",
      "back": "verstehen Tür."
    },
    {
      "front": "porta clausus.",
      "back": "Tür ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "loqui schola.",
      "back": "sprechen Schule."
    },
    {
      "front": "schola parvus.",
      "back": "Schule ist klein."
    },
    {
      "front": "emere taberna.",
      "back": "kaufen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna pretiosus.",
      "back": "Laden ist teuer."
    },
    {
      "front": "legere universitas.",
      "back": "lesen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas apertus.",
      "back": "Universität ist offen."
    },
    {
      "front": "adiuvare schola.",
      "back": "helfen Schule."
    },
    {
      "front": "schola celer.",
      "back": "Schule ist schnell."
    },
    {
      "front": "edere cubiculum.",
      "back": "essen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum frigidus.",
      "back": "Zimmer ist kalt."
    },
    {
      "front": "adiuvare cafea.",
      "back": "helfen Café."
    },
    {
      "front": "cafea frigidus.",
      "back": "Café ist kalt."
    },
    {
      "front": "ludere deversorium.",
      "back": "spielen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium apertus.",
      "back": "Hotel ist offen."
    },
    {
      "front": "ludere porta.",
      "back": "spielen Tür."
    },
    {
      "front": "porta parvus.",
      "back": "Tür ist klein."
    },
    {
      "front": "legere cafea.",
      "back": "lesen Café."
    },
    {
      "front": "cafea vilis.",
      "back": "Café ist billig."
    },
    {
      "front": "videre popina.",
      "back": "sehen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina apertus.",
      "back": "Restaurant ist offen."
    },
    {
      "front": "edere aeroplanum portus.",
      "back": "essen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus celer.",
      "back": "Flughafen ist schnell."
    },
    {
      "front": "scribere amicus.",
      "back": "schreiben Freund."
    },
    {
      "front": "amicus calidus.",
      "back": "Freund ist warm."
    },
    {
      "front": "edere domus.",
      "back": "essen Haus."
    },
    {
      "front": "domus pretiosus.",
      "back": "Haus ist teuer."
    },
    {
      "front": "loqui cubiculum.",
      "back": "sprechen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum mundus.",
      "back": "Zimmer ist sauber."
    },
    {
      "front": "discere mensa.",
      "back": "lernen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa malus.",
      "back": "Tisch ist schlecht."
    },
    {
      "front": "intellegere hortus.",
      "back": "verstehen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus magnus.",
      "back": "Garten ist groß."
    },
    {
      "front": "ire officium.",
      "back": "gehen Büro."
    },
    {
      "front": "officium parvus.",
      "back": "Büro ist klein."
    },
    {
      "front": "bibere statio.",
      "back": "trinken Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio sordidus.",
      "back": "Haltestelle ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "ludere apotheca.",
      "back": "spielen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca iucundus.",
      "back": "Apotheke ist angenehm."
    },
    {
      "front": "adiuvare domus.",
      "back": "helfen Haus."
    },
    {
      "front": "domus clausus.",
      "back": "Haus ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "legere deversorium.",
      "back": "lesen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium apertus.",
      "back": "Hotel ist offen."
    },
    {
      "front": "intellegere platea.",
      "back": "verstehen Platz."
    },
    {
      "front": "platea parvus.",
      "back": "Platz ist klein."
    },
    {
      "front": "discere forum.",
      "back": "lernen Markt."
    },
    {
      "front": "forum vilis.",
      "back": "Markt ist billig."
    },
    {
      "front": "emere platea.",
      "back": "kaufen Platz."
    },
    {
      "front": "platea mundus.",
      "back": "Platz ist sauber."
    },
    {
      "front": "ire aeroplanum portus.",
      "back": "gehen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus malus.",
      "back": "Flughafen ist schlecht."
    },
    {
      "front": "scribere cubiculum.",
      "back": "schreiben Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum pulcher.",
      "back": "Zimmer ist schön."
    },
    {
      "front": "legere officium.",
      "back": "lesen Büro."
    },
    {
      "front": "officium magnus.",
      "back": "Büro ist groß."
    },
    {
      "front": "discere platea.",
      "back": "lernen Platz."
    },
    {
      "front": "platea parvus.",
      "back": "Platz ist klein."
    },
    {
      "front": "edere deversorium.",
      "back": "essen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium bonus.",
      "back": "Hotel ist gut."
    },
    {
      "front": "bibere nosocomium.",
      "back": "trinken Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium sordidus.",
      "back": "Krankenhaus ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "vehi deversorium.",
      "back": "fahren Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium iucundus.",
      "back": "Hotel ist angenehm."
    },
    {
      "front": "dormire museum.",
      "back": "schlafen Museum."
    },
    {
      "front": "museum pretiosus.",
      "back": "Museum ist teuer."
    }
  ]
}